Q: Where do Sherlock Holmes and Dr. Watson live?
A: 221B Baker Street
Expected:221B Baker Street, London.
------------------------------------------------------------
Q: Who is Sherlock Holmes' loyal friend and chronicler?
A: Watson
Expected:Dr. John H. Watson.
------------------------------------------------------------
Q: Who is considered 'The Woman' by Sherlock Holmes?
A: Mycroft Holmes
Expected:Irene Adler.
------------------------------------------------------------
Q: Which story features the Red-Headed League?
A: The Red-Headed League
Expected:The Adventure of the Red-Headed League.
------------------------------------------------------------
Q: What is the primary occupation of Sherlock Holmes?
A: The primary occupation of Sherlock Holmes is a consulting detective
Expected:Consulting detective.
------------------------------------------------------------
Q: Who is Sherlock Holmes' arch-nemesis?
A: Professor Moriarty
Expected:Professor James Moriarty.
------------------------------------------------------------
Q: What musical instrument does Sherlock Holmes play?
A: The violin
Expected:The violin.
------------------------------------------------------------
Q: What is the name of Sherlock Holmes' elder brother?
A: Mycroft Holmes
Expected:Mycroft Holmes.
------------------------------------------------------------
Q: What is the blue gemstone found inside a Christmas goose called?
A: The gemstone is called Amber
Expected:The Blue Carbuncle.
------------------------------------------------------------
Q: What residue does Holmes often analyze to identify smokers?
A: The microscope
Expected:Tobacco ash.
------------------------------------------------------------
Q: What tactic besides observation does Holmes often use to gather information?
A: The art of deduction
Expected:Disguise.
------------------------------------------------------------
Q: What was the profession of Dr. John Watson?
A: Surgeon
Expected:Doctor.
------------------------------------------------------------
Q: What kind of marks on the ground does Holmes often study to track people?
A: Tracks
Expected:Footprints.
------------------------------------------------------------
Q: Who is the landlady of 221B Baker Street?
A: Mrs. Hudson
Expected:Mrs. Hudson.
------------------------------------------------------------
Q: What substance did Sherlock Holmes sometimes use to stimulate his mind?
A: Cocaine
Expected:Cocaine.
------------------------------------------------------------
Q: Who is the Scotland Yard detective that often consults Holmes?
A: Lestrade
Expected:Inspector Lestrade (Gregson or Bradstreet also acceptable).
------------------------------------------------------------
Q: What warning arrives as envelopes containing dried orange seeds?
A: The warning arrives as envelopes containing dried orange seeds
Expected:Five orange pips.
------------------------------------------------------------
Q: What is the bog near Baskerville Hall called?
A: The Devil's Foot
Expected:The Grimpen Mire.
------------------------------------------------------------
Q: Which London newspaper does Holmes frequently read?
A: The Daily Chronicle
Expected:The Times.
------------------------------------------------------------
Q: What kind of drawings form the code that Holmes deciphers on walls and paper?
A: Cryptograms
Expected:Dancing stick figures.
------------------------------------------------------------
Q: What kind of jewel is set in the damaged coronet handled by a banker?
A: The coronet
Expected:Beryls.
------------------------------------------------------------
Q: What combat sport is Holmes proficient in?
A: Boxing
Expected:Boxing.
------------------------------------------------------------
Q: What does Sherlock Holmes keep in his Persian slipper?
A: The violin
Expected:Pipe tobacco.
------------------------------------------------------------
Q: In which room at 221B do most client interviews happen?
A: Sherlock's study
Expected:The sitting-room.
------------------------------------------------------------
Q: What important document goes missing from the Foreign Office in one case?
A: The Times newspaper
Expected:A secret naval treaty.
------------------------------------------------------------
Q: What hot drink is often served at Baker Street?
A: The Laphroaig
Expected:Tea.
------------------------------------------------------------
Q: What object ties Irene Adler to a scandal with a European king?
A: The diamond necklace
Expected:A compromising photograph.
------------------------------------------------------------
Q: What weapon does Dr. Watson often carry?
A: The pistol
Expected:A revolver.
------------------------------------------------------------
Q: In which country did Dr. Watson serve as an army doctor?
A: India
Expected:Afghanistan.
------------------------------------------------------------
Q: What is the missing racehorse’s name in the Dartmoor case?
A: The missing racehorse's name is "The Chieftain
Expected:Silver Blaze.
------------------------------------------------------------
Q: What London vehicle do Holmes and Watson frequently hire for short trips?
A: The hansom
Expected:A hansom cab.
------------------------------------------------------------
Q: In which English county do Holmes and Watson investigate a deadly household powder?
A: Wolverhampton
Expected:Cornwall.
------------------------------------------------------------
Q: Where does Holmes retire?
A: 221B Baker Street
Expected:Sussex Downs.
------------------------------------------------------------
Q: What does Watson call Holmes’ method of reasoning?
A: Inductive reasoning
Expected:“The science of deduction and analysis.”
------------------------------------------------------------
Q: What is the name of the street‑boy network Holmes employs?
A: The Baker Street Irregulars
Expected:The Baker Street Irregulars.
------------------------------------------------------------
Q: What London club is Mycroft Holmes most associated with?
A: The Cricket Club
Expected:The Diogenes Club.
------------------------------------------------------------
Q: What is the name of the ancient document recited by Reginald Musgrave?
A: The Testament of the Seven Swords
Expected:The Musgrave Ritual.
------------------------------------------------------------
Q: What injury does Victor Hatherley suffer during his adventure?
A: The injury is a broken leg
Expected:Loss of a thumb.
------------------------------------------------------------
Q: On what moor do the Baskerville events occur?
A: The Baskerville events occur on the Dartmoor moor
Expected:Dartmoor.
------------------------------------------------------------
Q: What substance is used to make an animal appear ghostly?
A: The powder
Expected:Phosphorus.
------------------------------------------------------------
Q: In which county is Dartmoor located?
A: Devon
Expected:Devonshire.
------------------------------------------------------------
Q: What animal do Holmes and Watson sometimes use to track a scent?
A: The fox
Expected:A dog.
------------------------------------------------------------
Q: What scientific field is Holmes notably skilled in?
A: Psychology
Expected:Chemistry.
------------------------------------------------------------
Q: Which police force does Holmes frequently assist?
A: The Metropolitan Police
Expected:Scotland Yard.
------------------------------------------------------------
Q: What railway timetable does Holmes often consult?
A: The Times
Expected:Bradshaw's.
------------------------------------------------------------
Q: What supernatural creature is suspected in a case involving a South American family?
A: The vampire
Expected:A vampire.
------------------------------------------------------------
Q: What quick message service does Holmes often use?
A: The telephone
Expected:Telegrams.
------------------------------------------------------------
Q: What handheld tool does Holmes use to inspect tiny clues?
A: The magnifying glass
Expected:A magnifying glass.
------------------------------------------------------------
Q: In which city do most of Holmes's cases take place?
A: London
Expected:London.
------------------------------------------------------------
Q: After retirement, what hobby does Holmes pursue?
A: The violin
Expected:Beekeeping.
------------------------------------------------------------
